河北男心臟病發吐血無人理 撒百元鈔票求救

內地不時傳出利用民眾同情心呃錢的騙案，令不少市民即使看到突發事故，都寧願冷漠應對。一名李姓男子上周六（24日）在河北石家莊火車站突然心臟病發，吐血並癱坐地上，多名途人見狀都未有伸出援手，為了吸引途人注意，李男只好扔出多張百元鈔票，希望獲路人幫忙。

據警員憶述，當日他正在東廣場巡邏，遠遠看到一名男子突然彎腰並半跪在地，又在背囊翻找東西，其後更癱倒地上。警員起初以為他只是喝醉酒，走近一看驚見他面前有兩攤鮮血，地上還有數張百元鈔票，且右手抓着一瓶速效救心丸。

警員立即上前協助，之後按李男所說，餵他吃下幾粒救心丸，同時請醫護人員趕來查看其情況。幸而過了數分鐘後，李男逐漸恢復意識。

警員了解後始得知，原來李男患有心臟病，之前曾做過兩次心臟手術，今年初才剛做心臟支架手術，當日他正在石家莊出差，得悉住在秦皇島的母親病重昏迷，遂趕到石家莊火車站打算回鄉。不料走到東廣場時感到心臟不適，本想服用救心丸控制病情，沒想到發病迅速打不開藥瓶。為了求助只好將鈔票撒在面前，希望引起途人注意。

中國最美是人

有腦

識玩

估唔到中國都有好人

佢有錢=幫得就幫

無錢=選擇性失明

好了解自己國家

佩服，佢有資格係大陸生存

唔好講笑
D路人肯定心諗依條契弟高章
知道咩叫小財唔出 大財唔入

原來心臟病會噴血架

估唔到中國人已經進化到要灑錢先會吸引到人去救佢
大國果然勃起了

唔明？D人拎咗錢實會救你？

唔會，除非佢肺癆，胃出血，但心臟病發唔會致吐血

血塊塞入肺爆肺嘅血管就會

熟悉中國人

中國人

符合蟈蜻

就黎連香港都係咁，呢度咁多人鼓吹冷血思想

適者生存